【7警裁決】全部傷人罪脫，但全部襲擊罪成。

7名警員涉於佔領期間在添馬公園變電站暗角位置，毆打公民黨前成員曾健超案，法官將於今早宣讀裁決，全部罪傷人罪脫，但全部襲擊罪成。

七名被告依序為有組織罪案及三合會調查科總督察黃祖成（49歲）、觀塘區反黑組高級督察劉卓毅（30歲）、觀塘區反黑組警長白榮斌（43歲）、觀塘區反黑 組警員劉興沛（39歲）、東九龍總區刑事總部警員陳少丹（32歲）、九龍城區刑事偵緝警員關嘉豪（33歲）及觀塘區反黑組警員黃偉豪（37歲）。

7名被告被控有意圖而導致他人身體受嚴重傷害罪，被指於前年10月15日於龍匯道政府大廈變電站外惡意傷害曾健超，其中陳少丹另被加控普通襲擊罪，指他於同日在中區警署接見室內掌摑曾健超。

邊條罪重d

會唔會坐監？

唔知判幾多

傷人罪罪脫？

快啲判

襲擊唔一定傷人

即係輕罪

咁樣都唔叫傷人，唔通要見血先算

應該係傷人19輕d
利申：criminal law低空飛過

入左罪仲有冇得做差佬

即係得1個告得入

咁樣打法都可以甩傷人㗎咩？
有冇讀法律巴打可以解答吓

唔志在判幾重，只要係刑事班仆街就無撚得撈

邊條坐得耐啲

自己死蠢太早畀正皮

咁係咪刑事

sor 睇錯

佢地個行為已經損害左公眾對警隊嘅信任、判幾重都挽唔番

好多因素
睇現場環境證據
睇雙方供詞等等
好多野都可以影響個官判決

利申:黑警抵撚死

刑事罪

7名警員涉於佔領期間在添馬公園變電站暗角位置，毆打公民黨前成員曾健超案，法官今早宣讀裁決，裁定各被告有意圖而導致他人身體受嚴重傷害罪名不成立，但全部襲擊傷人罪成，須還柙。

剛宣布傷人罪脱時，撐警成員在庭上大拍手掌，遭法官阻止，然後法官繼續說交替的襲擊致傷罪成，全庭鴉雀無聲。

七名被告依序為有組織罪案及三合會調查科總督察黃祖成（49歲）、觀塘區反黑組高級督察劉卓毅（30歲）、觀塘區反黑組警長白榮斌（43歲）、觀塘區反黑 組警員劉興沛（39歲）、東九龍總區刑事總部警員陳少丹（32歲）、九龍城區刑事偵緝警員關嘉豪（33歲）及觀塘區反黑組警員黃偉豪（37歲）。

7名被告被控有意圖而導致他人身體受嚴重傷害罪，被指於前年10月15日於龍匯道政府大廈變電站外惡意傷害曾健超，其中陳少丹另被加控普通襲擊罪，指他於同日在中區警署接見室內掌摑曾健超。

無計，CCTVB唔肯合作

仲有無得撈
份長俸係咪無？

柒到唔敢睇

坐喇仆街

會上訴???

都夠無得撈?

等左咁耐，終於有結果

依家好似係19唔入
入39

即係可以緩刑

咁耐既人工即時回水啦

班pk一定上訴、無限金錢

安晒家啦

人地分分鍾有安家費

襲擊得黎點樣唔傷到人？
原告個身體鑲金？

天地有正氣

黑警收皮

傷人19最多三碌

陰公 要走去做倉啦

呢d有刑事紀錄就肯定無得撈

雖然判輕左，但真係好撚柒

我好想睇喎

未必無得撈，但係多數無得撈
繼續撈都無晒前途
不過唔做都實有藍絲公司請佢地
但係起碼依家罪有應得先

好DRAMATIC

加入愛黨力

毆打罪 / 襲擊罪 / 傷人罪其實係同一樣嘢. 傷人罪分 "傷人17" / "傷人19" / "傷人39" / "傷人40". 最重係傷人17, 最輕係傷人40.
即係香港法例第 212章<侵害人身罪條例>第 17, 19, 39 & 40條.

傷人40 (普通襲擊) 通常用喺無傷既情況; 傷人39用喺輕傷既情況; 傷人19用喺嚴重受傷既情況; 傷人17用喺有用武器嚴重受傷既情況.

上網copy
唔知有冇錯
等待更好既解答

理論上無，但佢暗地裏俾佢地撈都吹唔漲

仲有冇出糧架？追返啦七個警察仲唔Fat Fat？

原來唔係19, 係39
最多都係三碌

普通襲擊唔洗傷到人都可以入到。
你睇下毓民果單

應該係律師告7犬用最重嘅罪黎入
好似講價咁多數都入唔到
但可以討價還價無咁重嘅罪

宜家最起碼都入到呀
可以阻嚇下班狗唔好亂咁咬人

上兩次訴打下官司就甩啦

柒警改做警方線人

長期收線人費過活

其實真係好撚輕
照計可以入到佢地19
最仆街都係tvb

有撚用咩
人地安哂家，又唔係坐得耐

入到監獄會唔會比人打

傷人罪不成立

襲擊罪成立

竟然全部要全部還柙

就算判坐監歸懲教，懲教暗中放佢假你地蟻民都吹唔帳

諗起成班人睇波
下一下歡呼跟住靜哂果張gif

個罪名係嚴重傷人致他人身體受嚴重傷害
的確唔打到殘廢好難打得入

幾時會宣判？？

官官相衛
律政果邊肯定上訴啦
仆街黑警

其實好撚仆街
咁可以比錢第3方 叫佢唔合作都得啦
應該所有刑事case都要強制合作

法庭無得拍片 真心想睇佢地點柒

唔會
警察坐監唔會同一般人一齊 有分區
簡單黎講
自己人睇住自己人

柒到唔敢睇系列

你sure佢地真係要坐監？

好波

緩刑？

等睇援刑

緩刑機會都幾大

黎緊幾個星期又要抄牌捉過馬路啦

上面班友
律政司起訴一定係刑事罪

如果佢地無得撈
奶共保安/保鑣公司分分鐘請佢地
到時仲好搵

警犬年中幫唔少卧底造假身份，懲教合作畫隻龜話單獨監禁
係咪真係坐緊，邊個知

上面有人貼左

宜家係重d既傷人17唔入，入左襲擊39呀

應該唔會請有案底

食緊早餐睇依個post
咁岩同台果3條友都係警犬
即刻打比朋友大大聲講

yes

最高刑罰亦可判處監禁一年

九成唔使坐啦即係

咩樣？

有人脈關係嘛

啤住我

點解覺得律政司會上訴

曾德成都可以做高官，區區保安算得乜

On9 冇得做 香港d奶共公司爭著請 我話的...

熱烈地彈琴

不負責任預測：
警察方面會向高院申請保釋

批准：又唔知道審幾耐
不批准：還押兩星期，之後話佢地已經學到教訓，緩刑 / 社會服務令

私人請唔洗保安牌

當請司機跟班。

比人炒，無長糧

最大懲罰都係令佢地有案底je

有案底考唔到保安牌?

對 有案底已經好好了

緩刑/坐2星期 家已安

唔會仲好搵啦，對佢地依啲無技能既人黎講有咩筍得過做狗。
仲要無埋份公積金。

要警務處長批

襲擊罪輕d
警察就一定冇得撈啦

佢依d 一早有大老闆請做g4

開心d咩?條罪又輕守行為都得
錢又代埋 你地開心d咩?

我就開心喇 曾健超條罪仲重 睇怕有得坐兩三星期

得罪講句 當一件傷人案有晒片有晒証人有晒証據, 最後判得入係會全城慶祝 , 呢個地方都幾悲哀....

政府一定上訴再訴拖得三五七年

洗撚咁煩咩 , 實有藍絲有錢佬請佢地做保鑣

唔會 犯人有犯人監 警察坐監會同返警察倉坐

大家唔洗咁開心住啵 , 班狗實上訴

其實你知唔知邊個告邊個

好多人連睇電視都學到既法律程序都唔識

共匪從來唔理落難既外人架

你見六七俾佢用完即棄班廢中廢老

18區會唔會有民間自發慶祝活動

呢幾隻爛頭卒,又唔係真係黨員,你估真係有人理咩

傷人19 一樣要啪 ，無得判緩刑

請清洪同駱應淦筆錢係邊個比

黑警籌比佢地

要嘔返啲糧出嚟

工會籌左兩千個（好似係）

而家係入傷人39

傷人39分分鐘監都唔洗坐

Agger! 慶祝同話唔應該慶祝既人我都理解
依幾年抗爭者不斷被差佬打，從來都只有抗爭者被判
今次七警案就算判得唔重都大快人心
都值得開心左先既

打人有理, 傷人無罪

巴打係咪姓yung

最後肯定:眾被告係警隊服務出色，而且首次犯案，所以援刑

打曾建超咋, 洗撚攬佢地咩
打陳浩天,就話姐

呢個好大機會

召喚 雲爺爺的錯 巴打

如果有案底就麻煩d

隨便個官點判啦 屌

香港一早已死

毓民普通襲擊都判兩星期
佢地傷人39 應該點都坐返一兩個月掛

坐完三年又係一條好漢
到時見工寫番
曾毒打黃絲以至刑事
落cv倒
藍絲實請番你
間接chok成就

無得做狗
有案底已經好好
拖咁耐終於判

開心仔

柒頭

766. Having carefully considered the medical evidence and the photographs of the injuries, I am not satisfied the injuries to the face; the left side of the neck; the left shoulder and clavicle; the left flank and the right flank and the circular reddish bruises on the back and chest, when viewed collectively, albeit extensive, constitute grievous bodily harm.

cannot sound more absurd...

返去傾下點搞

坐唔坐監唔係重點
重點係個阻嚇作用 班柒頭以後識得醒醒定定如果唔係工都冇埋

屌那係唔係緩刑吓話，知法犯法唔係判重 d 架咩

7警最可恥嘅係敢做唔敢認， 頭頂仲要鑿住【正義】兩個大字， 身為反黑， O記高層為求脫罪用盡下三流手段， 同睇戲一樣， 用盡黑社會脫罪手法， 只不過今次竟然係角色調換， 變成口稱【正義】嘅反黑警員， 真係諷刺之極

上訴又拖一年

七隻棄棋當拉民心，班七警以為真係保你，你地係用完即棄咋，年年一車車咁入學堂呀

大把地方請返佢地

傷人17 (有意圖且做成嚴重身體傷害) > 傷人 19 (襲擊意圖 + 做成嚴重身體傷害) > AOABH 39 (襲擊意圖 + 做成實際身體傷害) > 普通襲擊 (intent/recklessness to cause apprehension of immediate physical harm/cause unlawful contact)

Convicted after trial 炆水啲囉。
不過佢哋都未做 mitigation, 聽埋先知

係唔係GBH都係個官自己判斷所以⋯

仲有佢地之前無認罪
所以唔會有減刑

想留到份長糧俾佢地退休?

如果係真，真係要有請小鳳姐

有退休警官向本報指出，紀律程序中的警告、落行為簿，幾乎可以肯定不會影響長俸退休金，即使毆打罪成亦很少影響長俸，除非警員的刑事罪行涉及貪污等嚴重罪行。保安局局長黎棟國亦曾表示，一般退休公務員如被裁定干犯某些罪行，而該罪行亦被特首核證為對香港已造成嚴重損害，或可能令人對公職服務大失信心，政府可取消、暫停支付或扣減該公職人員的退休金。

即係話，如果坐幾碌既，唔會影響黑警份長俸

律政司係告七警wor.. 點上訴

黑警局長又唔出泥講下野

刑期唔係重點 重點係要有案底

即時還押

佢地妨礙認人手續 私通TVB刪片
呢D妨礙司法公正都告到

講多次律政司係控方，唔係七警既辯護律師！

朱sir呢

所以某程度上擺39做alternative charge 做保險啲嘅做法
擺19隨時甩哂

睇緊reason for judgment

但Dufton 拋得佢應該唔會考慮非監禁刑罰，High Court precedent 講明如果法官會考慮suspended sentence or CSO or PO, 係應該allow bail pending sentences. 咁大疊QC SC喺度，呢啲唔會走雞

每月袋緊幾萬蚊退休金

btw match

全部呀！

好撚ON9

然後再用長期服從社會 黎做緩列理由

自

冇咗份工同 benefit 可能會係 mitigating factor

但 abuse of power 應該嚴重過 breach of trust and confidence，又會 aggravate 返

within the range of aoabh 以傷勢而論應該算係偏重

aoabh 有冇 sentencing guideline 一定要坐？

好有神髓

本黎都遺忘左2月14呢個日子, 多得佢地以後我都會記住

沈智慧裁判官召喚

不嬲做差佬都係減刑因素啦，你係咪新黎

wounding (s19) & AOABH (s39)都係最高3年但判刑指引講19唔可以判非監禁刑罰（緩刑都唔得），但AOABH 可以

懲教極度憎差佬架喎

人地可能入去做皇帝

等睇有人司法覆核，好似追青政咁追鳩返佢地啲糧

yes 就算攞 high court bail 都要去攞先得嘅

即使老爺唔講明如果大炮們都係覺得 sentencing options 來講好大機會坐，咁都冇理由走去輸 costs

黑警有冇可能請返班人做臥底?

反黑組換衫入冊，入面大把襯家等緊佢

Thanks

不過都係 serious end of aoabh la

專登揀2月14捉你老公 / 男友入去坐，呢個法官真鬼馬

其實當初直接告torture係咪仲好？只係需要prove 有suffering ?

torture 會有難度

A public official or person acting in an official capacity, whatever the official's or the person's nationality or citizenship, commits the offence of torture if in Hong Kong or elsewhere the official or the person intentionally inflicts severe pain or suffering on another in the performance or purported performance of his or her official duties.

severe pain or suffering 用返酷刑聲請嘅 standard 要 reach minimum leval of severity，一定要係相當嚴重嘅傷害 (不過唔一定係身體傷害)，如果而家判斷係 gbh 都冇，都唔會有 torture

連GBH都唔到，你告torture 咪仲甩得快

唔係好理解suffering 嘅定義

關家姐柒D定藍屍柒D

重點係 severe

冇定義

literal meaning

巴打係律師

以前好興話咩「身為警務人員，知法犯法，罪加一等」
而家就話咩「體諒工作壓力大」繼而輕判
真係犀撚利

Yes，不過最起碼唔可以打直行出差館啦

留名

“你地無做錯到!”係7警前定後講?

如果係7警前講告鳩埋曾偉雄啦

香港政府原本平均每年銷毀文件檔案大約5-6百萬張紙張
但一到689，佢在任其間，已經銷毁咗起過1.2億張紙

樓上話唔一定身體上喎，如果打完佢痴9咗？

撐警呀啦

一句特事特辦就可以解決了

換咗支旗連是非都掉轉哂

如果係mental ，佢要痴到好撚痴囉

重點係喺「嚴重」2個字

法律果然制裁唔到呢班人

法律制栽唔到呢啲仆街

佢地呢個年紀 本身都唔會有長俸

港共果套完美演繹 政府大撚晒
法律任佢改

壓力大都係原因 唔好去跳樓死

笑撚死

上訴完全打甩機會大唔大？

屌你好撚on9

30歲SI

等佢地全證無得咬糧
其實馮親黑警被判有罪，
係咪要革走處理??

呢個世界幾時先有stone sir(n年前黃日華套戲)親手制裁呢啲法律制裁唔到嘅仆街

咪傻啦
可能唔洗做有錢拎

法律撚呢？邊條重d

不能同意更多

係棄就連律師都唔幫佢搵啦

你個仔手術好成功 但佢死左

香港需要奇拿

非常同意

香港需要batman

死咗啦，徐步高

你搵前一哥同班蛋散比....

連份長糧都冇影響
有閪用咩

屌柒到

其實呢單野係警察毆打人
係香港發生係一件極度恐怖既事
七年我都唔覺得足夠囉
呢個絕對係身份既問題

一日未判刑
一日都唔知佢地洗唔洗坐

點解今日yahoo新聞咁少人comment

七年條罪唔成立，益左佢地

等佢地真係入去坐先慶祝啦

如果上訴到HC，有jury就正

Appeal case 何來豬乸

證明班友唔識英文
杜官講明曾係可靠證人，接納哂7警當時出現，接納7警當時拖咗曾去後巷，接納5警打曾及2警睇水，唯一不接納傷勢去到嚴重。

咁都想甩哂？

上面篇野係似講梗已退休的公務員長俸喎
份工本身一定唔可以有案底（枱底既冇得計）
連工本身都冇又點會仲有長糧

有無人知幾時宣判？

刑罰

根本係，唔明點解啲人淡化成件事。

希望會有公正判決 不過香港d垃圾法官

當初仲講緊酷刑罪 依家唔係咁都收貨啊？

btw 黑警死全家

老實講，我笑唔出，7警案只係冰山一角，點解連公義都好似係乞番黎咁

反而想知點解喺district court聆訊？

事實係「小憲法」壓過司法獨立

除左個49歲高級狗 其他應該唔係長糧公務員

冇左三皮幾野+宿舍
一定妻離子散

大家唔好咁開心住 班警犬一定上訴 到時分分鐘淨係守行為 清洪條撚樣死全家

咁都入唔到傷人 好撚野

我估都係援刑。

黑警全家死

幾時先肯到朱經萎呢

冇計 警隊內部籌左成千萬比佢地請班仆街大狀

係Facebook見毒果post
請問係咪真？

正皮上一頁

係呀 不過未判

平時對蟻民就要阻嚇性刑罰
警察傷人咁大單唔駛？

入傷人39分分鐘唔洗坐

警察圍嘔剩係判襲擊？
班法官個腦裝屎？
平時又話要重判殺雞儆猴
不如直接話自衛無罰釋放呀笨

即時還押, mola

差別判罰

甩左果條叫有意圖而導致他人身體受嚴重傷害罪

應該就係有意圖呢3隻字有得打, 仲打甩左

駁唔到

宜家好似冇左知法犯法罪加一等呢樣野

公道講句，真係唔夠料入傷人19，亦唔關tvb事，曾健超既傷唔係真係咁重，個官亦都信納左7警係有拖曾健超去暗角圍。

咁多正評 精神勝利

法庭承認左佢地打犯

不過亦都係話佢地當緊更. 打人係職務範圍

只要打唔撚死你就無事

法庭只當係普通市民係街頭爭執, 繼而動武

即時還押？成班都算坐過監，除非上訴成功唔係咩都無lu

呢個回合 , 打和 !!

應該唔好阻止佢地, 等佢地開心完先一野打到佢地落谷底

佢地行出街都已經係意圖及企圖傷害他人身體

真係屌佢地老母警犬有閪壓力咩

點會無得撈
你話普通公務員aco就係

呢d難講d

夜神月

我估係甩左嚴重受傷
追post果時見唔同巴打講

死不悔改是人性的弱點
下次只會打人打得更小心，不會被人拍到

執法人員犯法有冇其他罪再判

港共司法最光明一日

最多先坐3年
求下情，話自己咁多年貢獻社會，今次只係壓力太大而做出咁既事，之後拎一大堆求請信出黎，至多都係坐一段好短時間，咁之後再上訴，可能最後監都唔駛坐

而家7條友係老荔

你應該係唔識字

推到一萬正皮

個官話今日唔會判刑
即係佢地今晚要係老荔過

律政師有意放生唔告酷刑罪
睇死今次嚴重傷人打唔入唔會上訴
普通傷人入左之後輕判唔會要求刑期覆核

最高判3年...
呢單野, 班警察用權力犯罪, 咁嚴重會唔會叫佢地入去坐返年, 判2年緩刑1年

冇咁快，要黃昏先到。架囚車會去唔同法庭接晒啲犯先一次過去老荔

咪係
成班都係比蘋果洗腦洗到不問是非 只問立場

我公司個litigation lawyer話唔覺得法官有唔公正
反而係律政司告佢地個啲罪名有問題，門檻太高，根本就唔切合個case
法官只係會判罪名成唔成立
佢冇權改告佢地第二條罪，縱使幾唔合理都好

再世孔明

每次接犯都要徹底搜身一次，搞得黎五六點先到老荔。然後入指模房搞一輪手續，包括打指模、檢收財物、全裸體檢（不過而家唔使通櫃）、換囚衣、影相。佢地都搜人身搜得多，而家試下個滋味。

今晚應該特別好訓

7兄弟合作，應該都頂得住既

有冇人知點樣可以寫信入老荔同七警講加油？
佢地呢家一定好驚老婆襯住佢地服刑嘅時間比綠帽佢地戴，點樣寫先可以令佢地唔好咁傷心？

要人囚犯編號

應該唔使。而前做份試過寫信俾囚犯，記得唔使。

應該唔使。而前做份工試過寫信俾囚犯，記得唔使。

我想開香檳慶祝

你真係好有心
希望可以寫信鼓勵佢地啦

yes

重點係嚴重

試下連續一星期禁閉一條友搞到佢有幽閉恐懼症都得嘅

嚴重程度真係要有咁上下先叫 severe